<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://C3H18O2.github.io</id>
    <title>C13H18O2</title>
    <updated>2021-05-30T05:10:41.821Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://C3H18O2.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://C3H18O2.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温顺而有效的异丁苯丙酸</subtitle>
    <logo>https://C3H18O2.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://C3H18O2.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, C13H18O2</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[夜宵]]></title>
        <id>https://C3H18O2.github.io/ye-xiao/</id>
        <link href="https://C3H18O2.github.io/ye-xiao/">
        </link>
        <updated>2021-05-29T15:46:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<pre><code>⚠️角色：我流杏/Niki/天城兄弟
⚠️概括：有骚话但是大概无CP倾向的流水帐小故事，时间点是迷宫综艺结束后，指先のアリアドネ披露演出之前。
</code></pre>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>⚠️角色：我流杏/Niki/天城兄弟
⚠️概括：有骚话但是大概无CP倾向的流水帐小故事，时间点是迷宫综艺结束后，指先のアリアドネ披露演出之前。
</code></pre>
<!-- more -->
<pre><code>⚠️写作同人小故事，读作活动感言（真。充满了个人解读和剧情复读（？
⚠️文笔比较差，如果有缘看到，希望不要介意。
</code></pre>
<p>深夜的ES大楼格外地安静。<br>
　　“好了，这样就完成了……”<br>
　　小杏整理完企划案的最后几张附表，整个办公室里回荡着她的喃喃自语和纸张摩擦的声音。<br>
　　“啊都这个点了，唔——”<br>
　　下午的匆忙让小杏只是随便吃了个面包就当作应付了晚饭，过长时间的脑力劳动让她深刻地感受到了胃壁之间的亲密接触是什么感觉。<br>
　　去月桂和食堂撞撞运气吧，也许能吃上夜宵。小杏一边想着一边走出了办公室。<br>
　　好在下午司くん来找她的时候给她带了几颗最近热售的糖果，绝妙的甜味虽然不能拯救她的胃，但也能暂时缓解一下饥饿的感觉。<br>
　　咕噜噜————<br>
　　才刚踏出电梯走到大厅的小杏突然听到了一声巨响，这熟悉的声音让她立刻涨红了脸并伸手捂住了自己的腹部。<br>
　　咕噜噜————<br>
　　但是这次，这个声音不是从自己这里传出来的。松了一口气的小杏放开双手循声望去，只见斜前方的地面上躺着一个穿着绿色卫衣和褐色外套的人，虽然看不见脸，但是他像是随意扎起的缥色长发却轻易地暴露了他的身份。<br>
　　“椎名前辈？！”她连忙跑过去，“你怎么了？没事吧？”<br>
　　“啊，姐——不，小杏。”名为椎名丹希的偶像脸色惨白，像是用自己仅剩的一点力气伸出了手，“不好意思，你有带吃的吗——”<br>
　　或多或少知道丹希体质的小杏立刻明白了这是什么情况，连忙掏出口袋里剩下的糖果递给了他。丹希就像是见到了天底下最好吃的东西，三下两下就把糖果全都塞入了口中。<br>
　　“唔唔，好甜好好吃！”嚼着糖果的丹希露出了小孩子一般的笑容，“呐哈哈，谢谢小杏～真不愧是制作人，居然会随身带这么好吃的糖果！”<br>
　　虽然很想吐槽一下带糖果和制作人的关联性，但是小杏对于这个状况的好奇还是更胜一筹。<br>
　　“我记得椎名前辈一般都会随身携带应急食物的吧，怎么今天会饿成这样？”<br>
　　“嗯～是这样的，我们Crazy:B马上就要办新曲披露会了。”丹希顿了顿，看小杏点了点头表示知情，于是接着说了下去，“最近被安排了很多练习，而且我也希望能更好地配合HiMERUくん，所以就稍微努力了一点。可是肚子也因此更容易饿了，下午我就吃完了随身带的食物。本来我是想去月桂给自己做一点加餐，结果回过神来就已经倒在这里了，呐哈哈。”<br>
　　“这还真是艰难。”小杏看丹希的脸色稍微有点恢复，于是问道，“椎名前辈现在还能动吗，不如我扶你去月桂吧？”<br>
　　“哎？没关系，我可以自己走的。”丹希说着站了起来，但是脸色依旧有点糟糕。他歪歪斜斜地朝前走了几步，摇摇晃晃的身体像是随时都要倒下。<br>
　　小杏看着他的样子，忍不住伸手想扶他一把，然而就在这时，一声几乎响彻了整幢楼的喊声沿着边上的走廊传了过来。<br>
　　“椎名さん——————！！”<br>
　　一个带着残影的身影以难以理解的速度出现，随后稳稳地扶住了丹希。<br>
　　“你没事吧？！”这个突然出现的人穿着翠黑红相间的练习用服装，有着在ES大楼里十分引人注目的火红发色和碧蓝双眼。<br>
　　“呐哈哈，是弟弟くん啊。”丹希有气无力地打了个招呼，“我没事哦，只是有点饿。”<br>
　　“一彩くん，晚上好。”小杏也看清了来人。<br>
　　“小杏也晚上好！”天城一彩精力充沛地挥了挥空着的手。<br>
　　“一彩くん怎么这么晚了还在这里？”<br>
　　“今天和部长进行了练习训练，一直到半小时前才结束。本来我是想直接回宿舍的，但是哥哥刚才发消息给我，让我今晚去一趟月桂。”<br>
　　这还真是稳定的展开？不知道为什么产生了这个想法的小杏于是顺口问道，“那正好，我们也要去月桂，不如一起去吧？”<br>
　　一彩看了眼身边的丹希，丹希的状态还是有些不稳。因为经过之前的一些事件，他也大致清楚目前的状况该如何应对。“唔呣，那就由我来扶椎名さん去月桂吧。”<br>
　　这份热情让人完全无法拒绝，丹希只能抱歉地笑着并任由一彩搀扶着自己。“呐哈哈，之前在迷宫里我也是被HiMERUくん这么扶着的。”<br>
　　“椎名さん说的是之前Crazy:B参加的那个探索迷宫的综艺节目吗？”一彩记得同寝室的日向在不久前向自己大力推荐了这个节目，还以cospro副社长的人格担保一定非常好看。虽然一彩自己也很想观摩学习一下哥哥在综艺类节目中的表现，但是由于最近刚好是考试季，他最终还是错过了播出。<br>
　　“我也看了，Crazy:B的大家表现得很棒！”小杏点点头。<br>
　　但丹希倒像是还有些遗憾，“呐哈哈，可惜我没有能够和HiMERUくん一起开启宝箱…”。<br>
　　“这就是所谓的娱乐节目的戏剧性吧！”完全没意识到自己被剧透的一彩已然理解了一切。<br>
　　月桂离大厅并不远，三个人说笑着就到了目的地。<br>
　　“谢谢弟弟くん，接下来我会很快地做点……”丹希话没说完，不同来源的咕噜声像是合奏一般在店内响起。一彩下意识地看向两人，丹希依旧笑着，但小杏却涨红了脸。<br>
　　腹鸣合奏的余韵逐渐酝酿成了尴尬。似乎是为了缓解这个奇妙的氛围，一彩突然做出了一个决定，他卷起袖子就朝着厨房走去，“唔呣，机会难得，不如这次就由我来做点什么吧！”<br>
　　“哎？这种事不需要麻烦弟弟くん……”丹希惊讶于一彩突然提出的这个建议，慌忙地摆了摆手。<br>
　　“没关系的！哼哼，椎名さん之前去阿拉斯加的时候，一日三餐都是由我来做的喔～”一彩这边却像是找到了难得的机会，骄傲地扬起了下巴，“而且我觉得我已经掌握了做蛋包饭的诀窍，椎名さん和小杏就当评委来帮我审查一下怎么样？”<br>
　　丹希虽然还是有些介意，但是想到点评他人的料理也可以作为一种料理人的修行，于是立刻接受了这个提议，“嗯，今天下午剩余的食材应该够做几份蛋包饭，那就拜托弟弟くん了！”<br>
　　“麻烦一彩くん了。”小杏也赶紧跟着道谢。<br>
　　在给一彩指明了厨房物品分布后，丹希回到了吧台。小杏已经泡好了一壶柠檬水，饥肠辘辘的两人一边喝着，一边默默抵抗着来自自己腹部器官们的断断续续的抗议。<br>
　　“对了，椎名前辈。”小杏回忆起了迷宫里丹希的遭遇，突然有些好奇，“你不后悔没有吃到牛舌吗？”活动之前丹希期待牛舌的样子实在是令小杏印象深刻，当节目放送的时候，丹希放弃牛舌的样子让她不由得觉得有些可惜。<br>
　　“呐哈哈，小杏还记得这个啊。其实在我们脱出迷宫之后，现场的工作人员为了不浪费食材，大家就一起吃了烤肉喔。”<br>
　　“所以其实是吃到了吗？”<br>
　　“是的，虽然燐音くん一直在抢走我烤好的肉，但是因为供应的量很多，所以我吃得非常尽兴！”像是回忆起了当时的快乐，丹希似乎有些兴奋了起来，“琥珀じゃん当时的表情就像是没吃过烤肉一样，他和燐音くん为了争夺牛舌甚至用筷子打了起来。就连一直都很优雅的HiMERUくん，那天也吃到嘴角沾满了酱料呢～啊，烤肉真的很好吃，下次有机会的话小杏也可以一起……呜呜，不过想起来就更饿了。”丹希迅速地完成了从开心到难过的表情切换。<br>
　　“好啊，我很期待～”这样快乐的邀约小杏自然也不会拒绝，即使不知道什么时候才能兑现，“既然吃到了牛舌，起码你的愿望是真的实现了。”<br>
　　“可是如果当时我能和HiMERUくん同时打开宝箱就好了……”本来还在喃喃着饥饿的丹希突然有些丧气。<br>
　　“嗯？”小杏稍稍有些意外。当时节目播出后，丹希和HiMERU在最终关卡前的对话让不少观众都非常感动。本来因为夏日的事件而充满了负面印象的Crazy:B也因此收获了不少好评，增加了许多新粉丝。唯一可惜的是，最后大家没能目睹到同时打开宝箱的完美结局。但也因为这份不完美，Crazy:B虽然没能替HiMERU取回他的单人曲，却也获得了属于他们团队的新歌，指先のアリアドネ。总的来说，这是个可喜可贺的故事，只是目前看起来主演之一并没有这么觉得。<br>
　　“唔，就像是我信誓旦旦地劝说客人选择了店里更好吃的新菜品，结果我却还是只做了旧的一样。”<br>
　　虽然这个比喻有点奇怪，但小杏还是大概理解了丹希的想法。明明好不容易劝说HiMERU不放弃他的过去，这个故事却因为自己还是走向了本想要避免的结局。<br>
　　“我觉得HiMERUくん还有Crazy:B的大家应该并不会介意哦？而且你们不也因此获得了新曲吗？”<br>
　　“……”丹希难得地陷入了沉默。<br>
　　“椎名前辈，你还记得之前做手工可乐的事吗？”<br>
　　“哎？怎么了吗？”丹希歪歪头，有些疑惑。<br>
　　“就算有一个失败，之前的努力也不会白费。这可是你自己说的喔？”<br>
　　“…是呢。”丹希点点头，“我们在迷宫里的努力不仅没有白费，节目获得了好评，我们也取得了属于Crazy:B的歌曲。”<br>
　　他侧过头，看向月桂内Crazy:B经常聚集的那个角落。“这次的新曲有需要我和HiMERUくん进行配合的部分，我一定会努力的！呐哈哈，如果我和HiMERUくん是双胞胎就好了～就像日向くん和裕太くん一样，干什么都能同步的样子～”<br>
　　“我觉得就算是双子兄弟可能也不能完全同步哦？”这时，一彩端着新鲜出锅的蛋包饭走了出来,“来，这是椎名さん的，这是小杏的。”<br>
　　“看起来很好吃！谢谢弟弟くん，我开动了～！”丹希迫不及待地拿起了勺子。<br>
　　“我开动了！”小杏也举起勺子。虽然从这份蛋包饭里能感觉到制作者的一些生疏，但是嫩滑的蛋皮与番茄酱结合产生了王道般的味道，内藏着的满满的米饭和配菜又让传统的滋味带上了令人满腹的幸福感。<br>
　　看着两人吃饭的样子，一彩想起了刚才听到的丹希的话，“虽然是双胞胎兄弟，日向くん和裕太くん好像也有着各自的烦恼。不过如果是我和哥哥的话，我应该可以做到用最快的速度模仿哥哥，实际效果就像同步一样！”<br>
　　“嚼嚼嚼，我觉得弟弟くん还是不要学燐音くん比较好哦？”丹希已经快速地解决掉了大半的蛋包饭，虽然嘴里塞得满满当当，但依旧没有放过吐槽的机会。<br>
　　小杏本想说些什么，门口却突然传来了人声。“呀哈哈！燐音くん参上～☆咱好像有听到什么人在说咱的坏话呢？”天城燐音抱着一个箱子大摇大摆地走进了月桂，“哟，小杏小姐姐也在呢？来来，让咱看看你们在吃什么好吃的。”<br>
　　“哥哥！”一彩看起来满脸写着开心，“是我给椎名さん和小杏做的蛋包饭，因为做的比较多还剩了不少，哥哥也来一份吧！”虽然像是询问，但一彩没有给燐音任何回答的机会，转身就冲进了厨房。<br>
　　“哈？”燐音一瞬间有些发愣，但毕竟已经习惯了自己弟弟的干劲，没过几秒就接受了现实。他将箱子放在吧台的一侧，拖出椅子随意地坐了下来。<br>
　　“喔，咱弟弟的厨艺水平如何啊？”燐音望向另一边不停咀嚼的两人。<br>
　　“很不错噢！”小杏边吃边给出了评价。<br>
　　“嗯，确实是掌握了诀窍。但是有些地方再稍微……啊，我还是等会和他本人说比较好。”丹希的嘴角已经沾上了不少米粒和酱汁，但手上的动作却一直没有停下来。<br>
　　“既然丹希都这么说了，嗯，真不愧是咱天城燐音的弟弟啊。”燐音的语气里充满了骄傲。<br>
　　“谢谢哥哥的夸奖，我很开心！”正巧，一彩端出了一份新的蛋包饭。<br>
　　“喔喔？好快啊……”被当事人听到了的燐音稍微有些尴尬，于是默默地接过了饭。他刚想开动，却突然发现这份蛋包饭并没有淋上番茄酱。<br>
　　“哼哼，哥哥，请你稍等一下哦~”一彩举起了手中的番茄酱瓶，大声地说道，“蓝良教过我，在重要的场合，蛋包饭上都要需要施加魔法的！”<br>
　　“哈？你等等……”燐音意识到事情的发展有了不对的苗头，他想及时阻止，但一彩的气势在es大楼里也是出了名的无人能敌。还没等燐音有什么动作，只见一彩轻车熟路地用番茄酱在蛋包饭上画了个巨大的爱心，中间还写上了“给哥哥”。<br>
　　“唔呣，这次很完美！”一彩满意极了。<br>
　　“…你是笨蛋吗！”燐音却有些窒息。<br>
　　“呐哈哈，嚼嚼嚼，是害羞的燐音くん！”丹希一边吃着饭一边幸灾乐祸。<br>
　　“区区丹希好嚣张啊！”将情感转化为输出的燐音站了起来，准备向丹希使用锁头技能，<br>
　　丹希看燐音走近了几步，立刻躲到了小杏的背后。这反射条件一般的动作让本来就在憋笑的小杏终于忍不住笑了出来。<br>
　　“哈哈，对了，一彩くん说天城前辈你找他有事来着？”小杏帮着转移了话题。<br>
　　“啊啊，是的。”燐音见小杏护着丹希，也不太好意思继续做什么动作，“之前咱家乡的人和咱说很难得地狩猎到了一些野味，别说城里了，是连以狩猎为生的家乡也很少能遇到的类型。毕竟咱也很久没回去过了，一彩也出来了有一些时间了，于是咱就让他们送了一些过来。”<br>
　　燐音拍了拍箱子，沉闷的回响暗示着内容物的丰盛。“本来是想借机会教他们使用邮寄服务，但是好像因为之前有使者送过好几次东西来es。他们就直接把这个送到了咱这里，这可真是…”燐音搖了摇头，有些感激又有些无奈。<br>
　　“什么什么？有什么罕见的食材吗？”丹希倒是立刻忘了自己有些危险的处境，迅速地从小杏背后跳了出来，直奔那个箱子而去。<br>
　　“对喔，这些食材就交给丹希きゅん了，好好大展身手吧～天才料理人～☆”<br>
　　“呐哈哈，谢谢燐音くん！”丹希立刻拆起了箱子，“哇，燐音くん，这个肉好大一块啊，这个蔬菜也是没见过的！谢谢！最喜欢你了！”<br>
　　“我说丹希きゅん，感谢的话要记得对着人而不是对着食材说哦？”燐音习惯性地叹了口气，但是丹希却已经进入了自己的，或者应该说是料理的世界，完全没有在意燐音的发言。<br>
　　稍稍清点好箱子里的食材，丹希抱起食材向厨房走去，“那我先去处理食材了，麻烦大家先等一下～”<br>
　　“太好了，我也很期待椎名さん的料理！”一彩目送着丹希离开，十分好奇家乡的食材会与城里的制作方式产生怎样的碰撞。<br>
　　“没想到我今天运气还不错啊？”小杏也很期待，加班带来的劳累似乎被一扫而空。<br>
　　“小杏今晚能在这里也是咱的好运哦～”燐音笑嘻嘻地看着小杏。<br>
　　一彩拿出杯子，为燐音倒了一杯柠檬水。他突然像是想起了什么，向着燐音询问，“哥哥，你是知道椎名さん今天晚上会来月桂吗？”<br>
　　“嗯，毕竟丹希这家伙最近练习反常地努力，带着的吃的肯定会不够。”<br>
　　“唔呣，所以这里大概就是深夜食堂吧！”<br>
　　“咦？一彩くん是看过这部漫画吗？”小杏有些惊讶。<br>
　　“没有哦？只是听蓝良说起过大概，有什么问题吗？”一彩歪着头问。<br>
　　“弟弟哟，新学的东西可不能随便用啊？”<br>
　　“唔呣，谢谢哥哥提醒，我记下了！这里是不是应该说Amen比较好？”<br>
　　“一彩你啊……”<br>
　　天城兄弟的你来我往让小杏不由得再次发笑。<br>
　　谈话间，阵阵香气也逐渐从厨房散出，让人不禁开始期待之后会是怎样的大餐。<br>
　　虽然月桂并不是那么充满人情味和烟火气的地方，也没有许许多多怀揣着故事的客人。但是吃着丹希做的饭菜，听着以他和燐音为主的不同偶像间的吵吵闹闹，小杏觉得自己在开心之余也会变得更加有干劲。<br>
　　“呐哈哈，第一道菜好了哟，请～”<br>
　　今天的夜宵也是如此美味，不如以后工作迟了都来这里碰碰运气吧？小杏一边想着，一边给大家又续满了柠檬水。<br>
　　似乎是底部的蜂蜜并没有被好好地搅匀，这壶柠檬水的甜味也愈发地明显了起来。</p>
<p>~ Fin ~</p>
<blockquote>
<p>Notes:<br>
参考到的内容有角色语音/主线/新旧蜂箱/万圣甜点日向池5剧情/甜蜜狩猎Niki池5剧情/碱箱剧情/牛魔弓弦池5剧情。<br>
安子叫各个角色的叫法是我自己推测的。<br>
其实要真说的话，我觉得niki就算有点过意不去开箱子早了，也是不会说出来的，而且我相信他自己也能处理这个心理问题（阳角嘛</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021/05/03 ES2国服10-11期活动记录/日服SS第一章感想]]></title>
        <id>https://C3H18O2.github.io/20210503-es2-guo-fu-10-11-qi-huo-dong-ji-lu-ri-fu-ss-di-yi-zhang-gan-xiang/</id>
        <link href="https://C3H18O2.github.io/20210503-es2-guo-fu-10-11-qi-huo-dong-ji-lu-ri-fu-ss-di-yi-zhang-gan-xiang/">
        </link>
        <updated>2021-05-03T15:48:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>虽然很不好意思，但是第三篇更新的还是ES相关！（怎么又是这个开头<br>
没完成上次的承诺，这次又迟了……嘛……<br>
因为日服刚好在此期间更新了SS的第一章剧情，然后国服则是next door和VK箱，分开写吧。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>虽然很不好意思，但是第三篇更新的还是ES相关！（怎么又是这个开头<br>
没完成上次的承诺，这次又迟了……嘛……<br>
因为日服刚好在此期间更新了SS的第一章剧情，然后国服则是next door和VK箱，分开写吧。</p>
<!-- more -->
<h1 id="国服1011期活动记录">国服10/11期活动记录</h1>
<p>因为国服送的不少所以目标都完美达成了。<br>
VK箱因为没需要所以也没拿卡倒是，毕竟我也不是VK推。<br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1620056966250.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1620056970438.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1620056974246.png" alt="" loading="lazy"><br>
如要说剧情的话……哎我实在没心力去讨论奶次的过去，虽然我已经把追忆补了。<br>
现在相对来说还是对sw好感度比较高吧。<br>
纺哥在tour里那个小辫子真的惊艳（？）到我了，我又再次意识到了自己其实是个ES小辫子角色爱好者，对小辫子完全没有抵抗力（？<br>
话是这么说，纺哥的个人池我是没钱抽了……<br>
噢说到卡池，之前也说了要写一下自己HiMERU的个人衣服池子坠机问题。<br>
事实就是我下井了，虹率高得难以置信，结 果 全 歪。<br>
好像是14虹来着……？不过也多亏这个井，我卡组强度已经进步了不少。<br>
而且有了HiMERU，也方便打PC的钻了，谢谢你，HiMERU！<br>
再说回VK箱，不得不感慨国服VKp们都好能打啊！<br>
这就是VK的热度吗，之前一直看不出来……<br>
嘛也可能是因为我没有混圈买谷，所以也不太清楚。<br>
至于剧情就不评论啦，因为我确实对VK有点不感冒。<br>
接下来就是我推的蜂箱了，加油啊我……<br>
目前忍池里的3星niki是捞到了，希望阿多的加成池能给我点面子……<br>
回头结束了好好总结一下蜂箱吧。</p>
<h1 id="日服第一章记录">日服第一章记录</h1>
<p>其实我本身是不太想写日服相关的内容的，尤其是剧情评论。<br>
因为我虽然是懂一点日语，但是也就只懂了个皮毛，对于很多剧情的细节上的理解会有偏差和不到位的地方。所以也就只能大概地写一下一些不涉及细节的感想。<br>
这次的tour是SS的首轮竞争，选址还是在北海道。<br>
最初我还在想能不能让Niki去北海道，毕竟那边东西好吃嘛……<br>
结果，迎面砸来的是TS和碱，1和2的主角团……太刺激了！<br>
更刺激的是那个北斗一脸正气拿着的帝王蟹🦀<br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1620057086127.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
说真的，看到图出来以后我真的笑了半天。<br>
不过和逗乐的卡图相反，这次SS的剧情其实意外地挺严肃的。<br>
TS失而复得的种子权和碱利用TS做出的努力，都是非常能体现他们团队特色的东西。<br>
而且，剧情里碱对于TS放弃种子权来参加预选这一情况的描写，也不得不说是非常的现实。<br>
有些时候强者的任性对于弱者来说就是一种残忍。<br>
最终故事也没有告诉我们除了TS保送以外，碱到底有没有资格进决赛。从这点来说，我个人是觉得接下来所有的组合都是能出线的。不过也不敢肯定，毕竟接下来的12个队可都没有种子权了。<br>
除了这些内容，更值得注意的还有以下几点：</p>
<ol>
<li>
<p>指令系统<br>
虽然第一战的指令系统只体现在的碱团的5位内，巽哥以及北斗的服从指令上（爱拉的保持体重不算）。但是对于剧情来说，指令系统直接推动了角色的行为，比如巽哥的指令和一彩的里指令其实相互关联。如果巽哥不能遵守，那一彩的里指令也无法完成。这里确实体现了GK的坏心眼。<br>
不过就像巽哥说的一样，指令是对那些出格者的限制。不过也不排除一些比较有心眼的人会反过来利用这个系统来搞事。说到这里我就比较期待第二次的剧情了，毕竟按es月刊的人选来看，会是蜂的tour+HiMERU的5星。不知道这位之前一直没有发挥出自己侦探能力的选手这次会有什么精彩的表现呢？<br>
啊不过我最期待的还是希望Niki能稍微多点戏份。虽然他的背景和难处已经被揭晓，但是他到底是个怎么样的角色，箱活之后他能摆脱自己的诅咒吗，这些都还是未知数。<br>
不过首先希望他的指令不是和食物相关吧，不然孩子真的会死的！</p>
</li>
<li>
<p>GK的发言<br>
这次GK有说碱是最听话的，别的地方或多或少展开都不符合他的心意www<br>
当然啊，梦之咲的偶像都是什么人啊wwww<br>
就算是校外新团，eden和CB也不是那种乖乖听话的人。<br>
不过以我个人对日日日的理解，GK这样的角色，最后肯定还是会乖乖加入我方成为一起奏响Ensemble的好伙伴。所以越早迫害他越划算！<br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1620057179970.jpg" alt="" title="所以Ensemble到底是什么？（我也想知道" loading="lazy"><br>
虽然话是这么说啦，实际剧情里还是比较不稳的。毕竟安子似乎和他达成了什么不太好的协议，还哭了出来……唉，安子振作啊！<br>
另外，按我的理解，这次SS剧情的副标题人工卫星应该指代的就是安子。所以标题里的一些坠落的暗示也确实和安子目前还不明确的境遇有关。<br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1620057110846.jpg" alt="" title="明星这里感觉就是暗示代指" loading="lazy"><br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1620057155906.jpg" alt="" title="称号" loading="lazy"><br>
所以本章结束的“人工卫星的应援者”也是希望大家能够应援安子吧（个人解读）。<br>
希望下一次tour里能稍微了解点安子和GK的内幕。</p>
</li>
</ol>
<p>关于SS的暂时就说那么多吧……<br>
反正这一轮tour才是重点剧情了，等这次媚宅的兔箱结束就能知道第二章了！<br>
我相信一定是tour！<br>
（顺便这次兔箱真的好媚宅，我被媚地死去活来——）</p>
<h1 id="接下来的计划">接下来的计划</h1>
<p>好了又到了这个环节！<br>
能说什么呢，离国服蜂箱就5天左右了，好好工作养精蓄锐冲满突Niki咯~<br>
日服本来是还想打一下兔箱的，但是想了想实在太累了，还是算了吧。<br>
之前说的写点niki相关的文估计也会等到日服公布tour的情况后看看有没有新增相关剧情再说吧。<br>
毕竟我这个人废话还是挺多的，早晚能肝出来的！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021/04/09 ES2国服8-9期活动记录]]></title>
        <id>https://C3H18O2.github.io/20210307-es2-guo-fu-8-9-qi-huo-dong-ji-lu/</id>
        <link href="https://C3H18O2.github.io/20210307-es2-guo-fu-8-9-qi-huo-dong-ji-lu/">
        </link>
        <updated>2021-04-09T15:11:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>虽然很不好意思，但是第二篇更新的还是ES相关！（闭嘴<br>
没想到因为我懒而且最近工作也比较忙，所以也没顾上个Blog这边的更新。<br>
上一次写记录还是刚好兔团箱活结束，转眼连御前比武和DF箱活都过了……<br>
那就简单记录一下这俩活动吧~</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>虽然很不好意思，但是第二篇更新的还是ES相关！（闭嘴<br>
没想到因为我懒而且最近工作也比较忙，所以也没顾上个Blog这边的更新。<br>
上一次写记录还是刚好兔团箱活结束，转眼连御前比武和DF箱活都过了……<br>
那就简单记录一下这俩活动吧~</p>
<!-- more -->
<h1 id="ud红月tour御前比武">UD红月tour御前比武</h1>
<p>之前记录里也写了是打算打老零的2卡和敬人1卡，嗯，算是完美完成目标了！<br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1617981293140.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1617981301272.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1617981313513.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1617981307211.png" alt="" loading="lazy"><br>
比较有趣的是这段时间国服送钻石还送得挺多的，所以也没耗多少钻。<br>
因为之前我退坑早，对旧团的了解也比较有限。目前而言的一些印象与了解大部分都来源于早期印象、同人以及亲友的叙述。所以对于红月和UD，我还是知之甚少的。<br>
但是毕竟我还是稍微对角色之间的关系有那么一点点的了解，整体剧情看下来就觉得笑点也不少。感觉就是围绕着敬人大将和老零的爱恨情仇www（虽然这次没有英智）<br>
就主线而言的话，涉及到了之前在后期剧情里看到提到过的 <strong>音乐特区</strong>。<br>
之前看CB箱活的剧情就提到了Beehive和音乐特区，Beehive是夜店这个我已经知道了，只不过确实没想到原来音乐特区和RL这边是相关联的。<br>
考虑到特区这边的特殊性，难怪CB也会想着要来拉拢这边的势力。<br>
说回活动本身的话，这次tour我是换用了3/3/3/10这样的BP分配法来打歌，相对来说轻松不少，而且也确实感觉效率相较于3/3/3/3要高很多，唯一有点难受的就是做任务老忘了换演出对象。😅<br>
不过从这次自己的高分排名来看也明显感受到了自己的卡组有在变强，毕竟钱还是花下去了，能感受到这点也算是应该有的感觉。<br>
唯一可惜的点就是Tour没有MV衣服，这期的设计是真的挺好看的。</p>
<h1 id="df箱活">DF箱活</h1>
<p>翻了翻之前的记录，当时我还在犹豫要不要1卡妈妈啊，哈哈哈。<br>
结果最后还是平刷1卡了！毕竟妈妈这个卡真的挺强的嘛，而且又好看……<br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1617981321467.png" alt="" loading="lazy"><br>
其实让我最没想到的点是这次箱活也没耗多少钻……谢谢你啊北氪。<br>
而且，在刷完妈妈的1卡以后，我立刻点好卡去刷新了一下活动曲的分数，没想到打完直接从1w2蹿到了5600……阵眼实在是太重要了.jpg<br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1617981327393.png" alt="" loading="lazy"><br>
大概也是因为强+DF队服唯一出处，这次国服的玩家们冲线也很生猛。😵<br>
而且前排妈推和DF推什么的一直都在吵架，真的太壮观了……<br>
不过这些也都是题外话了，DF箱活其实我期待了挺久的，毕竟是一个新的组合，而且之前我在日服看了古董奇谭的剧情，对里面的一些内容，比如GFK也是比较好奇。<br>
虽然我自己也在玩来打W的代餐梗，但是实际上我W才看了一半，也不能说完全了解吧。而且，就像上面内容也提到的，我之前退坑早，对妈妈其实并不熟悉。大部分的内容都是靠近期补全剧情的亲友转述给我的。<br>
对于妈妈这个人，我比较深刻的印象就是妖精在之前动画一举生放的时候说的那句：</p>
<blockquote>
<p>斑这个人就是想要成为光芒的黑暗。</p>
</blockquote>
<p>↑ 全靠印象写的，不保证准确性😳<br>
所以DF看下来就感觉妈妈确实是为了亲友在努力，整个DF的前后就是两位也许可以说是满身污泥的人在付出。最后采用了只有他们能办到的手段来达成惩戒的效果，这场惩戒GFK的演出可以说是确实非常具有特摄的感觉。<br>
黑暗中的英雄也是英雄，这并不算什么污点。<br>
在此期间我也和亲友有讨论，感觉就是如果一个角色需要虐来解决心理问题，那我是觉得这刀无论是砍多重我是都能够接受的。<br>
妈妈有这么一个契机去干他能干的事，就像剧情里我也忘了是谁说的，说他在DF里活动的时候更像他自己。<br>
做人能有比做回自己更好的展开吗？所以我觉得这是个好事。<br>
不过毕竟我确实没有自己看过妈妈在1里的一些剧情，我也不好评论过多，只能针对DF箱活的剧情稍微发散那么一点。<br>
相对于剧情里的内容，令我比较没想到的是居然看到琥珀又在夸我推。<br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1617981333070.png" alt="" loading="lazy"><br>
夸的好！再多夸夸他！（喂<br>
虽然很烦人，但是我还是想说Niki值得大家夸，是世界，噢不，是宇宙的珍宝！<br>
（我是真的没救了大概<br>
嘛，总而言之有机会我还是可以去补补1的相关剧情，毕竟只有自己完整看过了才会有自己的理解。<br>
信息这种东西毕竟还是会随着传播变质的。</p>
<h1 id="接下来的计划">接下来的计划</h1>
<p>其实本来是还想写一下自己HiMERU的个人衣服池子坠机歪得多惨的……<br>
但是毕竟现在我这个井还没彻底结束，而且明天又要开next door了（奶次和SW的tour），还是到时候一起再记录吧。这次一定不要拖一个月了！<br>
4月这两期活动，目前目标是tour拿2Leo1纺，VK箱活就摸鱼了（不需要这张卡而且对衣服和vk兴趣也不大）。<br>
然后就是，准备迎接Niki的活5了……<br>
总之先给自己加个油！<br>
可能等后期有空了以后会写一些Niki相关的分析之类的东西?<br>
希望自己有这个空闲吧，哈哈。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021/03/07 ES2国服7期活动记录]]></title>
        <id>https://C3H18O2.github.io/20210307-es2-guo-fu-7-qi-huo-dong-ji-lu/</id>
        <link href="https://C3H18O2.github.io/20210307-es2-guo-fu-7-qi-huo-dong-ji-lu/">
        </link>
        <updated>2021-03-07T13:29:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>没想到第一篇记录用blog就是ESwww<br>
嘛不过最近也没刷啥别的<br>
因为是年初才回坑，所以目前剧情进度是主线all clear，活动剧情是国服进度上+CB箱活+日服双子箱活/古董绮谭/红月箱活/奶次箱活。<br>
也就是国服到含流星队箱活之前的剧情，除了CB的我都没看<br>
所以这次兔团也是第一次看，也会稍稍写一点关于剧情的感慨</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>没想到第一篇记录用blog就是ESwww<br>
嘛不过最近也没刷啥别的<br>
因为是年初才回坑，所以目前剧情进度是主线all clear，活动剧情是国服进度上+CB箱活+日服双子箱活/古董绮谭/红月箱活/奶次箱活。<br>
也就是国服到含流星队箱活之前的剧情，除了CB的我都没看<br>
所以这次兔团也是第一次看，也会稍稍写一点关于剧情的感慨</p>
<!-- more -->
<h1 id="兔团箱活剧情简要感想">兔团箱活剧情简要感想</h1>
<blockquote>
<p>♪どんな時も前を向いて♪<br>
♪それが僕ららしさだね♪</p>
</blockquote>
<p>嗯……怎么说呢，因为在兔团箱活之前我在日服先看了红月箱活<br>
红月箱活剧情里大将说的一部分内容给我印象还蛮深的<br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1615124451761.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1615124504540.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
按大将描述，RL目前就是处于老手很多导致新团（也就是UD红月蜡笔次）都遇到了无法出头或者没法获得RL支持的情况<br>
但是UD和兔团都想到了办法前进<br>
所以我就挺好奇这俩到底用了什么办法突破的</p>
<p>看完国服箱活后，就结果而言的话果然还是：啊果然可爱就是正义啊w<br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1615125300370.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1615125303308.png" alt="" loading="lazy"><br>
去寻求朋友以及粉丝的帮助，再又借此契机突破自己<br>
这就有点类似TWST里vil对epel说的，美丽和可爱并不是什么形容弱小的形容词<br>
有些时候这些看似柔弱的形容词也会变成非常强大的力量</p>
<p>如果从1一路看过来，除了仁哥解开心结的过程，整个兔团的成长也十分让人动容<br>
虽然我1就玩了2年左右吧，对1后期的剧情也不是很熟<br>
但是在看到国服B站箱活曲的弹幕有两句也是感慨良多<br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1615125811606.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1615125818210.png" alt="" loading="lazy"><br>
能成长到如此，然后还能携手一步步走下去，真是太好了<br>
今天我也是一个蜡笔次的欧吉桑🤗</p>
<h1 id="兔团箱活总结">兔团箱活总结</h1>
<p>其实本来我确实没想在CB之前的箱活拿别的角色的1卡的，真的<br>
直到Niki的池5出现（……<br>
毕竟黄DA，我看了眼而且我还能凑个队，也算意外之喜吧<br>
好在纯够给面子20连就出了让我省了不少钻<br>
采用的是1BP挂机法，虽然最大化收益了，但是我总觉得这样等级高了以后估计也挺麻烦的……<br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1615126386914.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://C3H18O2.github.io/post-images/1615126395919.png" alt="" loading="lazy"><br>
反正是拿到了卡然后迅速地开了花<br>
接着立刻去打活动曲把自己的名次往上提了提www<br>
不过积分排名只能万名开外啦，毕竟卡线</p>
<h1 id="接下来的准备">接下来的准备</h1>
<p>因为之后是红月和UD的tour<br>
考虑到老零是蓝pf敬人是红da，所以我肯定得打350w，也就是2卡老零1卡敬人（想想就有点累<br>
这次的卡池就不打算抽了，毕竟还得攒给himeru个人池和月见多<br>
大约碎钻预估5000左右？不过现在有还能用的黄队了应该状况会好一点吧……吧（……<br>
再下去妈妈也是红da呢，不得不拿（唉<br>
希望国服多给点钻吧，嗨</p>
<p>以上。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>